## intro
Свой файл с кодом решения назовите по структуре `pmsar2019_t1_<ваша фамилия латиницей>.R` и пришлите в личных сообщениях в slack.

## задание 1
Создайте вектор `vec`, состоящий из элементов 13, 950, 209, 918, 658, 185, 988, 410, 961, 908.
```{r, echo=FALSE}
vec <- c(13, 950, 209, 918, 658, 185, 988, 410, 961, 908)
```

## задание 2
Извлеките из вектора `vec` третье, четвертое и седьмое значения.

```{r, echo=FALSE}
vec[c(3, 4, 7)]
```

## задание 3
Посчитайте, сколько чисел, делящихся нацело на 7, в ряду от 1 до 100.
```{r, echo=FALSE}
sum(1:100 %% 7 == 0)
```

## задание 4
Выберите и напечатайте все числа из ряда от 10 до 30, которые больше 15 и меньше 25.
```{r, echo=FALSE}
vec <- 10:30
vec[vec > 15 & vec < 25]
```

## задание 5
Создайте вектор `vec` и напишите выражение, которое считает, сколько пропущенных значений в нем.
```{r}
vec <- sample(50)
vec[sample(50, 7)] <- NA
```

## задание 6
Что значит эта ошибка и что надо сделать, чтобы ее исправить?
```{r, eval=FALSE}
> payments[, new := 'new_col']
Error in `:=`(new, "new_col") : could not find function ":="
```

## задание 7
Создайте с помощью функции `as.data.table()` data.table-объект из таблицы `mtcars` (встроена в базовый пакет R). Назовите объект `mtcars_dt`. Посчитайте количество строк в таблице.
```{r, echo=FALSE}
mtcars_dt <- as.data.table(mtcars)
mtcars_dt[, .N]
```

## задание 8
Создайте а таблице `mtcars_dt` новую переменную `car_name` и запишите в нее значение выражения `row.names(mtcars)`
```{r, echo=FALSE}
mtcars_dt[, car_name := row.names(mtcars)]
```

## задание 9
Удалите из таблицы все строки по машинам с `Merc` в названии и результат запишите в ту же таблицу `mtcars_dt`.
```{r, echo=FALSE}
mtcars_dt <- mtcars_dt[-grep('Merc', car_name)]
```

## задание 10
Посчитайте количество машин, среднее значение мощности (`hp`, лошадиные силы) и максимальный вес (`wt`) в зависимости от количества цилиндров (`cyl`).
```{r, echo=FALSE}
mtcars_dt[, list(n_cars = .N, hp_mn = mean(hp), wt_max = max(wt)), by = cyl]
```



